%@Titre:Etranger 2011
\parbox{0.25\linewidth}{\psset{unit=0.8cm}
\begin{pspicture}(5,4.5)
\pspolygon[fillstyle=vlines](0,0)(0.4,0)(0.4,3.5)(4.4,3.5)(4.4,3.9)(0,3.9)
\pspolygon[linewidth=1.6pt](0.4,1.3)(3.6,3.5)(0.4,3.5)%ABO
\uput[dr](0.4,1.3){A} \uput[dr](3.6,3.5){B} \uput[dr](0.4,3.5){O} 
\end{pspicture}
}\hfill\parbox{0.7\linewidth}{Un maçon veut vérifier que deux murs sont bien perpendiculaires.

Pour cela, il marque un point A à 60~cm du point O et un point B à 80~cm du point O. Il mesure alors la distance AB et il trouve 1~mètre.

Prouver que les murs sont bien perpendiculaires.}